```markdown
# 🌍 Phân tích chi tiết đề bài "Giờ Trái Đất" 🕯️

```ascii
  _____
 /     \   📢 LỄ PHÁT ĐỘNG 
| () () |  GIỜ TRÁI ĐẤT
 \  ^  / 
  |||||
  ╰───╯
```

## 🔍 Câu 1: Nội dung KHÔNG thuộc phần mở đầu
**Đáp án: B**  
✅ Giải thích:  
- Phần mở đầu thường gồm:  
  ✦ Lời chào (C)  
  ✦ Giới thiệu hoạt động (A)  
  ✦ Hoàn cảnh phát biểu (D)  
- **Lịch sử phong trào** (B) thuộc phần nội dung chính

---

## 🧩 Câu 2: Trình tự bài phát biểu chuẩn
**Đáp án: C (4-2-1-3-5-6)**  
🔮 Cấu trúc vàng:  
```mermaid
graph TD
    A[4. Lời chào] --> B[2. Giới thiệu GTĐ]
    B --> C[1. Lịch sử hình thành]
    C --> D[3. Ý nghĩa phong trào]
    D --> E[5. Lời kêu gọi]
    E --> F[6. Chào tạm biệt]
```

---

## ✍️ Câu 3: Dàn bài mẫu (Tóm tắt)
```markdown
# Bài phát biểu "Giờ Trái Đất"

1. **Mở đầu**:  
   - Kính thưa...  
   - Giới thiệu sự kiện  

2. **Nội dung**:  
   - 📜 Lịch sử từ Sydney 2007  
   - 🌱 Ý nghĩa: Tiết kiệm 1.6 tỷ kWh/năm  
   - 🔥 Kêu gọi tắt đèn 20h30-21h30  

3. **Kết thúc**:  
   - Cảm ơn & Cam kết hành động  
```

---

## 🌟 Câu 4: Tầm quan trọng
**Đáp án: A và B**  
📊 Thống kê:  
- 190+ quốc gia tham gia  
- Giảm 4-5% điện năng trong 1 giờ  
- Nâng cao nhận thức (B) → Hình thành lối sống xanh (A)

---

## 🎭 Câu 5: Phương thức biểu đạt
**Đáp án: B (Nghị luận)**  
💡 Đặc điểm:  
- Luận điểm rõ ràng  
- Dẫn chứng thuyết phục  
- Lập luận logic  

---

## 👥 Câu 6 & 10: Cách xưng hô
**Đáp án: C (Chúng ta)**  
✨ Lý do:  
- Tạo sự đồng thuận  
- Thể hiện tinh thần tập thể  
- Tránh dùng "Tôi" (quá cá nhân)  

---

## 📌 Câu 7: Điền từ
**Đáp án: B (nghị luận/thuyết phục)**  
🔍 Phân tích:  
- Tính chất văn nghị luận  
- Mục đích thuyết phục hành động  

---

## ❌ Câu 8: Nội dung không thuộc mở đầu
**Đáp án: C** (Giống câu 1)  
⚠️ Lưu ý: Lịch sử phong trào chỉ nên đề cập ở phần sau  

---

## 💎 Câu 9: Lợi ích cá nhân
**Đáp án: D**  
🌈 Tác động kép:  
- Phát triển kỹ năng mềm  
- Mở rộng mối quan hệ  
- Gia tăng giá trị bản thân  

---

## 🚫 Câu 11: Ý không thuộc nội dung chính
**Đáp án: D**  
✂️ Vì: Lời cảm ơn thuộc phần kết luận  

```ascii
  📢
  ╭┳╮
  ┃┃┃
  ╰┻╯
  KẾT THÚC = HÀNH ĐỘNG!
  💡→🌱→🌍
```
